<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 17岁のArnoLiu De Blog</title><link>https://blog.arnopi.top/post/</link><description>Recent content in Posts on 17岁のArnoLiu De Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>Arnoliu, all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.arnopi.top/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>随意修改网页js代码</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E4%BF%AE%E6%94%B9%E7%BD%91%E9%A1%B5js%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E4%BF%AE%E6%94%B9%E7%BD%91%E9%A1%B5js%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid><description>document.body.contentEditable=&amp;quot;true&amp;rdquo;; document.designMode=&amp;quot;on&amp;rdquo;;</description></item><item><title>pip国内源集合</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/12/pip%E5%9B%BD%E5%86%85%E6%BA%90%E9%9B%86%E5%90%88/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/12/pip%E5%9B%BD%E5%86%85%E6%BA%90%E9%9B%86%E5%90%88/</guid><description>阿里云&amp;nbsp;http://mirrors.aliyun.com/pypi/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;中国科技大学&amp;nbsp;https://pypi.mirrors.ustc.edu.cn/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;豆瓣(douban)&amp;nbsp;http://pypi.douban.com/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;清华大学&amp;nbsp;https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;中国科学技术大学&amp;nbsp;http://pypi.mirrors.ustc.edu.cn/simple/
&amp;nbsp;
修改源方法：
临时使用：&amp;nbsp;
可以在使用pip的时候在后面加上-i参数，指定pip源&amp;nbsp;
例如: pip install scrapy -i&amp;nbsp;https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple
永久修改：&amp;nbsp;
linux:&amp;nbsp;
修改 ~/.pip/pip.conf (没有就创建一个)， 内容如下：
[global] index-url = https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple windows:&amp;nbsp;
直接在user目录中创建一个pip目录，如：C:\Users\xx\pip，新建文件pip.ini，内容如下
[global] index-url = https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple 若要装具体版本，则在包名tensorflow后加上 == 版本号&amp;nbsp; &amp;nbsp;例如：
1 conda install tensorflow==1.9.0 &amp;nbsp;
ps:插一句，当你在找其他的一些conda源、pip源、国内镜像源都没有的包的时候，你可以在pypi.org上下载到你所需要的包，然后本地安装 :
pip install 本地路径名.压缩格式</description></item><item><title>英语听说测试系统IOS访问方案</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%AC%E8%AF%B4%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%B3%BB%E7%BB%9Fios%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%96%B9%E6%A1%88/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%AC%E8%AF%B4%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%B3%BB%E7%BB%9Fios%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid><description>原地址（格式完整）https://www.jianshu.com/p/dd7297d375b0
先决条件：IOS系统版本&amp;gt;=11（可能IOS10也行）
Ipad&amp;nbsp;or&amp;nbsp;iPhone&amp;nbsp;皆可
仅可以使用系统自带Safari浏览器
具体步骤1.下载“快捷指令”浏览器脚本链接: https://pan.baidu.com/s/1ldMkFx1N0bIaNPH4cD6sPw 提取码: 2020
2.安装脚本
具体步骤 3.使用教程进入考试页，点击浏览器右上角“打开为“
点击功能栏中“快捷指令”
选择如图的脚本运行即可
随后遇到视频不放只需要手动播放即可。</description></item><item><title>善于激发他人的渴望</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%96%84%E4%BA%8E%E6%BF%80%E5%8F%91%E4%BB%96%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%B8%B4%E6%9C%9B/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%96%84%E4%BA%8E%E6%BF%80%E5%8F%91%E4%BB%96%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%B8%B4%E6%9C%9B/</guid><description>善于激发他人的渴望 导语：我们只关心自己 想要的，这显然是非常孩子气的。谈论他所要的，并且告诉他如何才能得到它，这是世界上唯一能影响对方的方法。
我们在钓鱼的时候，绝不会使用自己喜欢的食物，而是用鱼儿喜欢的蚯蚓来引诱它们。为什么我们不用同样的方法去“*钓*”一个人呢？::我们只关心自己想要的，其他的人关心的也只有他们自己，对别人却漠不关心。:: 谈论他所要的，并且告诉他如何才能得到它。这是世界上唯一能影响对方的方法。（例如你可以告诉一个人吸烟会让他无法参加棒球队，或是不能在百米赛跑中取得胜利，*而不是去教训他*。） 自你出生来到世界这一天起，你的每一种行为，所有的出发点都是为了你自己，都是因为你需要些什么。 安德鲁·卡耐基的一个侄子读大学，常常不给家里写信。他用100美元打赌可以让他们马上回信。于是他写了一封闲话家常的信，末了还提到附上5美元作为礼物，当然，其实并没有给。最后，两个侄子很快就回了信。 也许你明天打算劝某人做某事。在你开口之前，不妨先问问自己：“我怎样才能使他心甘情愿地去做这件事呢？” 亨利·福特对处理人际关系的忠言 ::*成功的人际关系在于你能捕捉对方观点的能力；还有，看一件事须兼顾你和对方的不同角度。*:: *顾客总喜欢主动采买，而非被动购买*。但是仍然有许多销售人员，终其一生不知道怎样从顾客的角度去看事情。 总结 原则三：::引起他人的渴望::
心理弱点分析 人最重要的需求就是实现自己。在人的内心深处，其他人需要什么跟自己是 没有任何关系的。即使是夫妻，在纯粹的自我意识中，也是如此。人与人之所以能交往下去，一定有能够互相满足的地方。 #人性的弱点·卡耐基/相处的基本技巧</description></item><item><title>喜欢批评就没有朋友</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%B0%B1%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link><pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%B0%B1%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid><description>导语：批评是危险的，因为它常常伤害一个人的自尊，摧败他的自重感，并激起他的反抗。
心理学家史金勒的动物实验表明：因好行为受到奖赏的动物其学习速度快,持结力也更久:因坏行为而受到处罚的动物,则不论速度或持续力都比较差。研究显示,这个原则用在人身上也有同样的结果。 批评不但不会改变事实,反而只有招致愤恨。
另一位伟大的心理学家希勒也说:“更多的证据显示,我们总是希望得到别人的赞扬一同样我们都害拍受人指责。" 批评毫无作用,它只能使人采取守势,并常常为自己的错误竭尽全力进行辩护。批评是危险的,因为它常常伤害一个人宝贵的自尊,伤害他的自重感,并激起他的反抗。
所以，人类的天性就是，做错了事之后只知道责怪别人，绝不会责备自己。我们还应该清楚,我们所要糾正和指责的人总是会给他们做自我辩护,并反过来指责我们。
林肯的故事 美国内战期间,林肯好几次更换波多马克军的将领,但这些将军相继惨败,令林肯失望至极。全国有半数的人,都在痛骂那些差劲的将军,但林肯却一声不吭,不作任何表态。他最喜欢的一句名言是:“不要评议别人,别人才不会评议你。"当林肯太太和其他的人对南方人士有所非议的时候,林肯回答说:“不要批评他们,如果我处在同样的情况下,大概也会跟他们一样。” 1863年7月3日，盖茨堡战役打响了。到了7月4日晚上，南方的李将军开始向南方撤退的时候，黑云密布，大雨倾盆。当他带着挫败之师，退到波多梅克时，发现面临一条猛涨而无法通过的河流，而身后又是一支胜利的北军。李将军被困住了，他无法逃脱。林肯看出这点——这是一个天赐良机，一个消灭李将军的军队，立即结束战争的机会。因此，林肯满怀希望地命令格兰特不要召开军事会议，而立即攻击李将军。林肯以电话下令，又派出一名特使去见格兰特，要他立即采取行动。 而格兰特将军又是怎么做的昵?他的做法正好和所接到的命令相反。他违反林肯的命令，召开了一次军事会议。他迟疑不决，一再拖延，还给林肯打电话，用尽了各种借口，拒绝攻击李将军。最后，河水退了，李将军带着他的军队越过波多梅克河，顺利南逃了。林肯勃然大怒。“这是怎么回事?。”林肯对着儿子罗勃咆哮，“老天爷，这是什么意思?他们在我们的掌握中，我们只要伸出手来，他们就是我们的了但我无论说什么或做什么，都无法使我们的军队移动一步。在那种情况下，几乎任何一个将领都可以击败李将军。如果我在那儿的话，我也可以让他束手就擒。 在恼怒、失望之余，林肯坐下来，给格兰特将军写了一封信。别忘了，这段时期的林肯，言论措辞都比以前要保守和自制。所以，这封写于1863年的信，已经表达了林肯内心的极端不满。 亲爱的将军： 我相信你想象不到，由于李的逃脱，所造成的不幸和事态的严重性。如果我们顺利将李抓获，再加上我们其他地方的胜利，这场战争就可以立即结束。但是根据目前的情形推断，战事也许会继续延长下去。上次你就没有按照命令去袭击李，还怎能再次发起袭击······我想你不会再有成功了，因为你已经白白丧失了黄金一样的胜利机会。对于这件事，我感到非常沉痛····· 假如让你猜想，格兰特看到这封信后，他会如何呢? 可是林肯并没有把他写的信寄出去，格兰特也从没有看到那封信。林肯去世后，那封信从他的文件中被发现。 我是这样想的——仅仅是我的猜想林肯写完信，望着窗外，思考着····· 或许我不能这样去指责他。换个角度考虑，我在安全的白宫里指挥，给他下命令，非常简单。可是假如我在战场，看到战场上流血的尸体，耳朵里塞满伤员的呼叫和呻吟，也许我也像格兰特一样不急于进攻李和他的军队······如果我的个性也像格兰特一样懦弱，我也许会跟他做的没有分别。
尖锐的批评和指责，永远不会收到自己想要的结果。
托马斯·卡莱尔：“伟人是从对待小人物的行为中显示其伟大的。
总结 原则一：不要批评、责怪或抱怨他人。
心理弱点分析：
人最可靠·最直接的感觉来源就是自己身体，所以人一般都宁愿相信是自己以外的地方出了问题。用培根四假象观点来看，人在这时，总是会陷入一个自以为是的假象中。很多人宁愿相信自己虚假的感觉，也不愿意接受现实。
#人性的弱点·卡耐基/相处的基本技巧
(function() { var doc_ols = document.getElementsByTagName(&amp;quot;ol&amp;quot;); for ( i=0; i&amp;lt;doc_ols.length; i++) { var ol_start = doc_ols[i].getAttribute(&amp;quot;start&amp;quot;) - 1; doc_ols[i].setAttribute(&amp;quot;style&amp;quot;, &amp;quot;counter-reset:ol &amp;quot; + ol_start + &amp;quot;;&amp;quot;); } })();</description></item><item><title>称赞是最好的桥梁</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E7%A7%B0%E8%B5%9E%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A1%A5%E6%A2%81/</link><pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E7%A7%B0%E8%B5%9E%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A1%A5%E6%A2%81/</guid><description>称赞是最好的桥梁 被重视 天下只有一种方法可以促使人去做任何事。当然，你可以用手枪威胁，或者恐吓等等，但这是愚蠢的，是极端错误的。 能让人去做任何事的唯一方法，就是::*给予他们所需要的*::。 威利·吉姆士说过：人类的本质深处，就是渴求被人重视。
“自豪感” 寻找自尊，是人类和动物的一个重要的差别。动物不会在乎它得到过什么奖杯，但是人类却格外重视，是因为这些奖杯给了他一种“自豪”的感觉。 * 这种自豪感的欲望激发了一个在杂货店工作的店员，他没有受过高等教育，但是这种欲望促使他翻遍堆满杂化的大木桶，痛下决心去研究他所买的基本法律书籍。这个店员的名字叫*林肯*。 * 也是这种自豪感，驱使着狄更斯写出了不朽的著作，是华伦完成了他著名的设计。同样，是这种自豪的欲望，让洛克菲勒挣了一辈子都花不完的钱，使他成为世界首富。 但是，这种欲望也使许多青少年成为匪徒。 他们根本的区别就是获得自己自豪感的方式和途径。
显要感 在历史上，一些名人为了获得::显要感::而上演了许多非常有趣的事情。例如哥伦布为了得到&amp;quot;海军上将兼印度总督&amp;quot;的名号,不惜远涉重洋；女皇凯瑟琳干脆拒绝拆阅那些没有称她为“女皇陛下”的信件。 那些百万富翁出钱赞助拜尔将军去南极探险时,附加了一个条件,那就是要以他们的名字命名那些白雪覆盖的山峰。雨果甚至希望将巴黎改成他的名字,小一点的城市根本不能令他满足。连“名人中的名人”莎士比亚先生,为了光宗耀祖,也在想方设法为他的家族弄到一枚象征贵族的盾形徽章,以此来显示他的名声。*也有人用病弱来求取别人的注意和同情,而让自己显得重要。* 精神失常的一个原因 有专家指出人的精神异常,是想在幻觉中寻求肯定自己的重要性,这在残 酷的现实生活中是得不到的。 许多人由于不能在现实和生活中获得“被肯定”的感觉，因而他们到另一种世界去寻求，这就是所谓的::精神失常::。
真诚的赞扬可以给予他人自重感 司华伯：“我认为，我具有的最大的资源，就是能够激发人们的热情。我用赞赏和鼓励去充分发挥每一个人的才能。”
他还说:“上司的批评最容易摧毁一个人的志向。在工作中,我只给人们激励,从来不批评任何人。我急于称赞别人,而不是找错。我最喜欢的话就是:::诚于嘉许，宽于称道。::“
赞赏和恭维 恭维是一种假象，就像假钞一样，如果你要运用它，最后将会给你带来麻烦。
区别恭维和赞赏 那么我们又该如何区别赞赏和恭维呢?其实很简单。 一个是真诚的,而另一个是虚伪的。一个是出于内心的,而另一个只不过是口头上的。一个是没有丝毫自私目的,而另一个是出自个人私利。一个将会得到天下人的钦佩,而另一个只会被天下人唾弃。 关于恭维的定义,我曾读过这样一句话,我觉得值得一提:“对别人的恭维,不过是婉转地表达对自己的赞美。&amp;quot; 爱默生就说过:“不论你使用什么言语你所说的归根到底还是对你自己的写照。” 最近,我在墨西哥城的查普特佩克宫看到奥伯根羧军的一座半身像。在像的下面刻着奥伯根将军哲学的智慧之语:“不要怕那些攻击你的敌人一而要小心那些恭维你的服友。” 英王乔治五世,在他白金汉宫书房的墙上,展示着一套六句的格言。其中有一句是:“教我如何不奉承也不接受廉价的赞美。&amp;rdquo; ::恭维只是廉价的赞美。::
总结 “我所遇见的每一个人,&amp;ldquo;爱默生说,“都在某些方面比我强。在这些方面,我应该::向他们学习::。&amp;quot;”
爱默生尚且如此,那么对你我来说,不更应该这样去做吗?我们不要再去想我们的成就,以及我们所要的。我们要试着找出别人的优点,然后抛弃恭维，给别人诚实而真挚的赞赏。“::诚于嘉许,宽于称道::”,别人就会咀嚼你的赞赏,把它们视为珍宝,一辈子都在重述它们一一当你忘了他们之后,他们还在重复着。
原则二:看到别人的优点,给予真挚诚恳的赞赏 心理弱点分析： 古希腊哲学家普罗泰戈拉说,人是万物的尺度!不管是什么人,都会以自己的尺度去看待周围的人和事,他们觉得自己才是世界的中心。然而很多人都没有意识到,在社会生活中,所有的对象都是与你一样的世界中心”。 #人性的弱点·卡耐基/相处的基本技巧</description></item><item><title>公平提高了效率</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%85%AC%E5%B9%B3%E6%8F%90%E9%AB%98%E4%BA%86%E6%95%88%E7%8E%87/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%85%AC%E5%B9%B3%E6%8F%90%E9%AB%98%E4%BA%86%E6%95%88%E7%8E%87/</guid><description>第002讲·公平提高了效率 马粪争夺案
案件内容 这个案子发生在1869年4月6日。原告请了两位帮工，到马 路上捡马粪。他俩从晚上6点干到8点，在马路上共堆了 18堆马 粪：马粪堆起来以后，因为太多拿不动，两位帮工就回去取车， 准备第二天来运。但他们并没有在这18堆马粪上做任何标记。 第二天早上，案中的被告看见了这些马粪，就问附近巡逻的人： 这些马粪有没有主人？有没有人要把马粪运走？巡逻的人说不知道。 被告听了以后，觉得这些马粪没有标记，也没有主人，就把马粪运 回自己家，撒到自己的田里了。 到了这天中午，两位帮工带着车过来，发现马粪没了，一问之 下，才知道原来是被告拿走了。双方发生争执，最后闹到法庭上。 鼓励创造财富，还是鼓励对财富做标记
鼓励人们创造财富，社会才会越来越好 事实上，一点儿马粪，判给谁都不重要，重要的是案件会对后代 产生怎样的影响。
公平背后是效率考量 尊重别人的财富，不能见猎心起，不能顺手牵羊，这是一种普世的公正观，但在这种公正观背后，却是效率的考量——保护产权的努力是会消耗资源的，这种消耗越大，资源的净值就越低；社会的道德规范，越是能够帮助降低这种消耗，社会财富的积累就越多。 当我们讨论公正的问题时，背后的含义往往是：这是符合效率标准的。也就是说，因为有效，所以公平。公平背后往往是效率的考量。
#薛兆丰的经济学/稀缺/经济学世界</description></item><item><title>区分愿望和结果</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%8C%BA%E5%88%86%E6%84%BF%E6%9C%9B%E5%92%8C%E7%BB%93%E6%9E%9C/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E5%8C%BA%E5%88%86%E6%84%BF%E6%9C%9B%E5%92%8C%E7%BB%93%E6%9E%9C/</guid><description>第004讲·区分愿望和结果 现代经济学始于亚当·斯密的::《国富论》::，《国民财富的性质和原因的研究》现代经济学与古代对于经济现象的研究有一个重要的区别是：以前的很多学问研究的是“事与愿符”的规律，而经济学研究的是“::事与愿违::”的规律。
美好愿望不一定带来美好结果 人们经常人为，好人做好事，坏人做坏事，所以，想让社会变好，就要增加好人，消灭坏人。例如低收入人群贫困，就想简单的提高最低工资标准；发生严重的通货膨胀就想冻结物价等等。 在很长时间里，人们都抱有这样一种非常淳朴的“事与愿符”的想法。认为有什么愿望，就会产生什么结果。而要产生好的结果，就要怀有美好的愿望，同时让那些怀有美好愿望的人多干事。 #薛兆丰的经济学/稀缺/经济学世界</description></item><item><title>看得见的和看不见的</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E7%9C%8B%E5%BE%97%E8%A7%81%E7%9A%84%E5%92%8C%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/06/%E7%9C%8B%E5%BE%97%E8%A7%81%E7%9A%84%E5%92%8C%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84/</guid><description>第003讲·看得见的和看不见的 经济学是一门比较和选择的学问，要做出正确的选择，就要进行比较，在进行比较的时候，不仅要看见那些看得见的，也要看见那些看不见的东西。 法国巴斯夏《看得见的和看不见的》
破窗理论 内容 破窗理论说的是， 一个顽童把窗户打破了，窗户的主人就要去买玻璃，这将刺激玻璃 的生产。制造玻璃的工人完成订单以后，有了钱，就可以去买面包， 面包工人又可以去买衣服。这样就推动了一连串的生产。破窗理论 的支持者说，有破坏才有进步，多难兴邦，破坏本身就是好的。
变种 灾难能促进国家发展 老人不退休，机器太先进，失业率就会增加《蜡烛制造商关于禁止太阳光线的陈情书》 真相 如果不经历创伤，资本的积累会更丰富，经济基础会更好，如果玻璃没有被打破，用于修复窗户的资源就可以用来从事其他的生产，产生更多的财富。
总结 （看见看不见的东西需要想象力） 在这些例子中，看得见的是自然灾害，人为破坏，物资消耗等等，看不见的是背后隐藏的净损失。要理性对待这些理论，就要分析“如果没有，就会可能怎样”。
#薛兆丰的经济学/稀缺/经济学世界</description></item></channel></rss>