<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 17岁のArnoLiu De Blog</title><link>https://blog.arnopi.top/post/</link><description>Recent content in Posts on 17岁のArnoLiu De Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh</language><copyright>Arnoliu, all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.arnopi.top/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wolfram</title><link>https://blog.arnopi.top/2020/04/wolfram/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2020/04/wolfram/</guid><description>基础 输入输出 a = &amp;ldquo;中国科学技术大学现代教育技术中心&amp;rdquo;; Print[&amp;ldquo;制作单位:&amp;quot;, a]
表达式末尾有“;”表示不输出
变量 清理： Clear[变量名] 或{变量名}=. 运算优先级 1 []、{}、() 函数、列表、分隔符 2 !、!! 阶乘、双阶乘 3 ++、-- 变量自加1、自减1 4 +=、 -= 、 *= 、 /= 运算后赋值给左边变量 5 ^ 方幂 6 . 矩阵乘积或向量内积 7 *、  乘、除 8 +、- 加、减 常数 数学常数 关键字 含义 备注 Degree ° E e GoldenRatio 1.618 西方黄金分割 Infinity ∞ Pi π 数值 操作函数 整数操作： Round[]四舍五入 Floor[]向下取整,Ceiling[]向上取整 实数操作： N[输入,保留几位]小数输出 实数转为分数:Rationalize[输入,(误差)] 常用初等函数 Abs[x] 实数的绝对值或复数的模 Re[z]、Im[z]、Arg[z]、Conjugate[z] 复数的实部、虚部、幅角、共轭 Power[x, y]、Sqrt[x] 幂函数、平方根 Exp[x]、Log[x]、Log[b, x] 指数函数、自然对数函数、对数函数 Max[x1, x2, .</description></item><item><title>一.网络的起源</title><link>https://blog.arnopi.top/2020/02/%E4%B8%80.%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9A%84%E8%B5%B7%E6%BA%90/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2020/02/%E4%B8%80.%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9A%84%E8%B5%B7%E6%BA%90/</guid><description> HUB集线器 缺点：冲突域特别严重 交换机 园区网交换机 数据中心交换机 优点：天生可以隔离我们冲突域 缺点：对广播无能无力 路由器 优点：天生隔离我们广播域/。 防火墙 主要进行控制 网络三层架构 &amp;gt;
网络设备的三种管理方式 console口进行管理(物理连接） 远程方式进行管理telnet协议ssh协议 web界面管理几乎防火墙</description></item><item><title>二、TCP/IP协议</title><link>https://blog.arnopi.top/2020/02/%E4%BA%8Ctcp/ip%E5%8D%8F%E8%AE%AE/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2020/02/%E4%BA%8Ctcp/ip%E5%8D%8F%E8%AE%AE/</guid><description>TCP/IP模型 &amp;gt;
掩码 作用：就是用来区分网络位和主机位 注意点：掩码必须是连续全为1或者连续全为0的形式构成
255.0.0.0 可以简写为/8 表示的含义就是前面有8个1 255.255.0.0 可以简写为/16 表示的含义就是前面有16个1 255.255.255.0 可以简写为/24 表示的含义就是前面有24个1 255.255.255.255 可以简写为/32 表示的含义就是前面有32个1
主机：怎么判断目的IP是否与自身在一个网络中呢？ a。通过自身的IP与自身所配置的掩码算出网络地址（直连网络） b。通过目的IP与自身所配置的掩码算出关于目的地的网络。 c。如果这两个网络一样，则表示目的地与自身在一个网络内；如果两个网络不一样，则表示目的地与自身不在一个网络内 d。如果判断目的地与自身在一个网段内后，则可直接发ARP或其他报文给目的主机 e。如果判断目的地与自身不在一个网段内，则需要查看自身是否有到达目的网段的路由，如果有，则查找路由进行发送；如果没有，则丢掉此类报文不发送
网段保留地址：网段地址192.168.0.0与广播地址192.168.0.255</description></item><item><title>刑法概述</title><link>https://blog.arnopi.top/2020/02/%E5%88%91%E6%B3%95%E6%A6%82%E8%BF%B0/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2020/02/%E5%88%91%E6%B3%95%E6%A6%82%E8%BF%B0/</guid><description> 什么法可以称为刑法？/刑法的基本构成？ 刑法有两个部分，即犯罪法与定罪法,前者规定了什么行为是违法的，后者规定了判罚的标准。 犯罪法的标准：法益是入罪的依据，伦理是出罪的标准。即没有侵犯法益，就是没有犯罪；但即使侵犯了法益，也要看是否违反道德。 主要定罪方法：主客观统一，即主观上有动机，客观上有过失。 刑法的机能：保护机能（惩罚犯罪）+保障机能（限制权力，保障犯罪人的人权）。 -刑法是一把双刃剑，即砍犯罪分子也砍司法机关。经典案例：邓宝驹案件 ---犯罪是可怕的，但比犯罪更可怕的是不受约束的刑罚权力。-----》权力导致腐败,绝对权力导致绝对腐败——阿克顿勋爵 ------拉德布鲁赫：自从有刑法存在，国家代替受害人实行报复开始，国家就承担双重责任······刑法不仅要面对犯罪人保护国家，也要面对国家保护犯罪人。既要面对犯罪人，也要面对检察官以保护市民。成为公民反对司法专横和错误大宪章的双重机能。 我国是制定法主义。</description></item><item><title>GRIS——完美继承了独立游戏的所有优点与缺点</title><link>https://blog.arnopi.top/2020/02/gris%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%BB%A7%E6%89%BF%E4%BA%86%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E6%89%80%E6%9C%89%E4%BC%98%E7%82%B9%E4%B8%8E%E7%BC%BA%E7%82%B9/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2020/02/gris%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%BB%A7%E6%89%BF%E4%BA%86%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%B8%B8%E6%88%8F%E7%9A%84%E6%89%80%E6%9C%89%E4%BC%98%E7%82%B9%E4%B8%8E%E7%BC%BA%E7%82%B9/</guid><description>我认为IGN的评论没有说错，三星并不是差评，只是客观评价。 -剧透警告。 优点： 这款游戏的画面精致充满设计感，音乐也很舒适。这是目前一票小众游戏共同的特点：纤细而凉冰冰的笔触，淡彩的着色、悠然的配乐还有克制的操作。 乍看之下，美不胜收，如果不带思考地玩，是可以别有一番体验的。 但是，游戏暴露了大量的缺点，最概括来说，就是在剧本与“游玩”的结合上面，过于意识流和碎片化。 说缺点以前，先解析一下剧本，解释一下这是一个怎样的故事，然后我们就能看到，为什么游戏是散碎的从而减分的。 故事： 故事其实很好懂，但有些人玩不懂的原因是因为游戏时间跨度太大，以至于细节不能拼凑起来。这个故事简单概括就是一个丧母的小女孩重新获得生活的希望与幸福的故事。序章雕像的动作很好懂，“托举”是父母之于儿童的符号。而雕像的垮塌代表着这个托举者出现了变故。而后面四处的雕像都在进一步解释究竟发生了什么。 最初玩家会看到很多捂住面孔的雕像，这是设定上的神秘，也是表现一种悲哀之情。 而后面每一章的终结都是小女孩重新回到一只手的托举之中，而且在游戏色调变化的时候，小女孩做出的是捂住面颊哭泣的动作，随着这种感情的宣泄，她的身体散发能量，改变周围的底色，这种色彩变化也是情绪的变化。 而最有解释性的两个画面便是小女孩从天宫回来重获歌唱能力、踏上登上最后繁星之前，玩家会看到一个女性仰卧的雕像，这个雕像的抱胸动作是很明显代表死者的。另一个画面便是小女孩最终被黑暗吞噬，通过吟唱重新修复雕像的画面，动画的结尾小女孩抱着雕像的下巴流下眼泪。 另外那只尖叫的黑鸟兼海鳗（是不是叫这个我有点含糊）代表的是小女孩自己情绪的阴暗面，这不仅在结尾被吞噬处可以看得很清楚，在最初一次靠钟声击败黑鸟的时候，玩家应该会注意到鸟在消失以前脸变成了一个人脸。那么如此看来我们就很好理解整个旅程中小女孩是如何克服自己内心的悲伤和阴暗的了：钟声是否具有宗教意味我不太肯定，但似乎从意象分析来说，可以这么解释，也就是信仰引导最初的小女孩克服黑暗。而后面一次是靠朋友的帮助（海龟），最后一次是靠重新掌握了宣泄的武器“歌声”以后，通过吟唱获得的净化。 所以最终玩家会知道，这是一个心灵创伤然后恢复的故事，小女孩因丧母的悲痛，丧失了生命的活力、歌唱的快乐，而在一系列冒险经历中，重新寻回这些，最终在健康的心理之下，一边缅怀母亲，一边重新走向新的生活。 那么现在来说缺点。 缺点： 一、从头至尾对《旅途》的模仿。借鉴是没有问题的，但所谓的天下文章一大抄，是要求后人在原来创意的基础上另有独到的解读或者超越原来的体验或玩法。可是《Gris》不仅仅是借鉴，更是明显的模仿。从序章在沙漠中穿行，角色的运动就能看到《旅途》滑沙关卡的影子，而且序章背景那些建筑残骸乍看之下几乎和《旅途》1-3关的遗迹一模一样。这样类似的例子还有很多，比如吟唱、符文这些设计，以及游戏者这个暗黑色的反派的表演，都和《旅途》有着非常接近甚至雷同的思路。 再比如说这款游戏里东方元素的使用，天宫关卡的宫殿有很明显的中亚风格，而且大量的孔雀、莲花更是体现出对于佛教意向的使用，尤其是前面提到的游戏接近结尾看到的女性仰卧的雕塑，通过吟唱，玩家可以让其周围的莲花盛开。但是我要说的是，该游戏对于东方元素的使用是失败的。《旅途》有着很明显的阴阳相生的禅味，而《Gris》并没有上升到什么哲学层面去理解心理冲突和矛盾。这些画面仅仅就是增进视觉乐趣而已。 这使得我个人来说，很难入戏，我总是因为这些元素有意无意的提醒，不自觉地和《旅途》进行比较。从接受上来说，你如果总是提醒别人想到别的东西，而不能沉浸在本体之中，就是很失败的设计。这说明你没有把自己的设计思路藏好。 二、缺乏情感设计。游戏缺乏情感表达的设计，或者说设计的令人无法感知。我的剧本分析如果没有错误，那么说明我故事看懂了，但是我并不为这样一段体验感到感动，为什么呢？因为游戏的情感表达和游戏色调、节奏快慢还有关卡多少是成关联性的，可是这款游戏在关卡设计上并没有照顾到宣泄情感的问题，泪点的时候没有煽情，会心一笑的时候也没有强调，并且对于各种情感的表达十分不够。 举例来说： 1、该游戏模仿陈星汉还体现在关卡颜色的关联上，首先游戏环境用色和《旅途》像的不得了不说，和《花》的设计也是有接近之处的。例如海洋关卡是全游戏最黑暗的阶段，于是选择了深沉的蓝色和大量黑暗环境，但是我并不会像玩《旅途》深谷或者雪山时一样感到恐惧，原因很简单，一个游戏或者电影光是用颜色强调情绪是不够的，因为颜色可以有很多解释。例如蓝色与黑色可以作为神秘来解读，使得颜色确认其情绪表达的是与之相匹配的环境。海洋关卡简直美丽的要死，根本不会让人觉得有多恐怖，除了最后海鳗突然出场那一下吓得我不轻以外。而且这个惊吓的设计，也是能看出制作者缺乏对感情表达理解的体现：在表达忧伤和恐惧的时候使用“德玛西亚”式惊吓是很奇怪的。 这一点必须还要夸奖《旅途》，旅途中石蛇以及深谷关卡的设计给人的是一种压迫性的恐怖。首先神秘的巨型雕塑就已经让玩家有了一种对未知的恐惧，再加上石蛇的巡游更加重了情感，玩家会从其身上感受到的主要情感是：不可反抗的、高压的。吓你一跳和深刻的恐怖是两件事。这些在《Gris》里都是缺乏的，《Gris》不但不能让感情高扬、宣泄，甚至连让人理解这种感情都很困难。 2、《Gris》对情感的理解是单薄的——黑暗面就只是黑暗面，黑暗面就只有被消灭一途。我们前面提到过故事主题讲了什么，这样就很好理解结尾动画代表什么：游戏结尾主角在即将被黑暗吞噬的时候，被修复的雕像用温暖而更加成熟有力的歌声驱散了黑暗，这是一种安慰，即小女孩所吟唱的歌曲就是母亲的，这遗产给了她力量。但是作为一直以来困扰主角的黑暗面就仅仅是被驱散了，然后就没然后了。而石蛇的设定对于最终理解《旅途》的禅意有着重要作用，这样的设计高度《Gris》根本就没有。在《旅途》的最终章节，玩家被扮演“先知”角色的npc救活后，飞跃重重乌云的时候，如果玩家细心会发现，两只在闪电中追赶玩家的石蛇在玩家突破乌云后会变成两只先前在高塔帮助玩家的巨型生物。在《旅途》中，最初的反派最终变为了伙伴，实际上隐隐有一种祸福相生的体悟，也就是阻碍你的存在并非是常识里认为的邪恶的，它实际上在促进你的成长，危也可以是机。同样《星球大战ep3》、《头脑特工队》等影视也揭示的非常清晰：黑武士因为对子女的疼爱最终从常人眼里绝对的恶人重新回归光明原力、《头脑特工队》里揭示人的成长不在于永远快乐，而是体会到成长过程中悲喜总是相生的，悲与乐掺半最终形成的中性的喜悦是最健康的精神。而《Gris》的处理则是体内负面情绪的净化过程仅仅像吃药杀死细菌一样简单粗暴，这样浪费了一个升扬情感的机会，简直可惜而且糟糕。还有就是结局动画镜头剪辑很乱很业余。 三、感情与操作不匹配。游戏在制作时，是要注重感情与游戏内容的匹配问题的。《Gris》中玩家大量在操作的行为概括来说是“解谜”，这和游戏主题没有丝毫关系。 《ICO》、《旺达与巨像》的设计甚至比《旅途》更早而且更动人。上田文人用一个按钮就将“像抓住未来、抓紧心爱之人一样抓握”这样一个感情充分传达给玩家。而作为横版游戏的《Gris》，不是缺乏这样一个按键机制，而是缺乏贯穿始终的一种操作形式，玩家没法通过类似《ICO》的抓紧或者《旅途》的吟唱那样获得一种感情的持续输出。对我来说，整个游玩过程就像《三位一体》、《Fez》与《纪念碑谷》以及《旅途》的杂合体，既想要显示自己关卡设计的聪慧又想要做出意境，最终却不伦不类。起码就我个人理解来说，横版游戏有一种天然的“戏耍感”，这种戏耍感如果不用适当的机制进行控制，很难消解掉。（《纪念碑谷》DLC口碑下降恰恰就是因为游戏只徒留赶工的关卡的戏耍感） 而成功消解戏耍感的优秀例子我认为是《勇敢的心：世界大战》。虽然同样没有战斗能力，但是《勇》做的更加彻底：玩家虽然不断扮演军人角色，但是整个过程中所有需要玩家操作的和情节发展都是在救人和寻找亲人，甚至玩家四处奔忙是为了救敌人，这将人的渺小与战争的残酷荒谬等主题表达的非常清晰，结合度很高。所以相比之下《Gris》做了什么呢？玩家在游戏过程中要不断地让主角变成一个立方体来击碎地板来打通通路、通过二段跳来上蹿下跳。但这个行为与主角的情感变化有什么关系呢？我前面的例子里都可以看到操作行为之于人物命运、心情的象征性，但《Gris》在操作-剧本这一点上是彻底分裂的。这是设计上的粗糙与疏忽。 也许有人会说歌唱部分是满足这种结合性的。我来解释一下：首先我就不提歌唱这一操作在游戏中占操作比例很小了，直到天宫关卡才获取该能力。关键是吟唱后开花启动机关这种行为依旧和游戏主题无关。想想《旅途》的吟唱功能都能做什么？激活石碑、开启冥想与先知形成共鸣、给队友增加能量、以及一个潜在的能力：多人模式下，玩家之间相互的鼓励和沟通。如果让我设计，我会设计成主角一开始是唱不出声音的，以此来表达主角丧母时生命力的萎缩。但是随着剧情推进，这一能力在不断修复，并且在游戏中起到越来越有力的作用推动剧情发展，并且通过这一能力在最终形成足够动人的高潮。 所以综合来说，游戏的游玩机制与主题是不匹配的，“操作”的废话太多，消解了游戏想要表达的情感。 还有，从“二”和“三”的观点看我前面“故事”一节提到的每一章结尾小女孩在每一只石像手上的掩面宣泄与色调改变这段内容，诸位是否会认同游戏制作者极大浪费了这个桥段呢？玩家只能干看这段情节，没有互动性；整段内容也没有在调动玩家感情上面做设计，造成它只起到“您又过了一关”的作用。 四、操作的恼人性。我认为IGN的评价“游戏令人摸不到头脑”是没有问题的，玩家如果想找隐藏的储存点，有时候明知道储存点如何到达但因为跳跃高度问题总是会因为差了几个像素而没法登顶，只能选择放弃。 另外该游戏因为场景过于丰富以至于很多时候缺乏良好的视觉引导，所以我至少有三四次走到一个地方不知道如何继续。这种缺乏体现在：关键入口缺乏强调，外形和过场场景过于相似，使人容易忽略。例如我在从豆藤回到古城遗迹以后，一直愚蠢的认为下一个关卡是天宫，因为这时候在通往天宫的路上出现了供玩家高跳跃的三只红色小三角，因为上一关习得的就是这个技能，我跳上遗迹顶部以后，就可以看到天宫的入口，但无论做什么也没有继续下去的通路了。我在跳了无数遍以后终于选择找其他路，才终于在地下看到海龟符号，理解下一关是海洋。游戏在设计地图的时候并没有给玩家足够的指示，表示下一个关卡必须是哪个，我甚至以为这个游戏因为有收集要素是沙盒化自由选择关卡顺序的。 另外最符合IGN评价的就是：储存点作为隐藏收集要素存在我真的不太懂这是什么意思，虽然对于这种诗化游戏来说，收集要素确实并不重要，但不代表要刻意做一个莫名其妙的要素来收集啊。我原本是十分期待寻找到的隐藏点是否会在通关以后解锁什么帮助加深故事理解的道具的，而且储存点就算收集了也不代表你开启了选关，它仅仅就是一个与《旅途》符文统计场景雷同的存在。尤其直到最后才知道这些就真的只是存档点而已，毫无意义，不仅浪费时间，而且十分失望。 缺点总结。为什么《Gris》会是这样一个结果？我们既然已经认同它确实大量模仿《旅途》，那么就可以得到两个结论：1、因为一开始就采取了模仿的策略，所以制作者的独立思考比重是不够的。2、《Gris》虽然选择了模仿《旅途》但是却误解了《旅途》的精髓——《旅途》是一首意境深刻的叙事诗，它并不是意识流。所谓意识流，简单来说就是事无巨细地记录一段琐碎的思绪，虽然这个思绪是有主题的，但绝大多数时间是在信马由缰。如果一个人去读另一个人的意识流，过不多久就会进入困惑和混乱状态。 整个《Gris》的叙事是很琐碎的，意象也接近一种近乎梦境的思绪：时而是一个友好的npc出现、时而又是一个怪诞的敌人冒出来、前一个npc（小石头人）在被大洪水淹没以后就没有下文了、后面又冒出一个海龟，而这些要素之间是大量繁复的机关。如此等等等等。这些概念在《旅途》都有出现，但是旅途更加精简和整饬，《Gris》则像大段的意识流平铺直叙没有重点地推进情节。这倒是符合一个接受心理治疗时的病人叙述自己想法的过程，但于游玩者无益。所以这种意识流也导致了最后没有感情高扬的结果，所有的情感都在碎碎念（解谜、闯关）里淹没了，即使结尾小女孩流出眼泪，玩家也还停留在之前的困惑：这石像到底是谁啊？ 尾声。这些制作相对简单的、几何化设计的游戏隐隐成为一种潮流，与投资巨大、类型化严重的3A大作分庭抗礼。这类游戏被归类为“独立游戏”。但是就我观察而言，独立游戏的精髓应在于制作者对于“玩”的研发或者思想的挖掘，落点在于耳目一新，清新脱俗。但目前看来，独立游戏依旧在不断形成常规和定式，逐渐变得庸俗：视觉上永远是几何极简主义，故事永远是片汤式小清新，仿佛只要做的看起来很克制就能拥有区别于3A大开大合的情感，但实际上缺乏令人佩服的独立内核，甚至不客气地说，这些游戏制作者是害怕得罪玩家而不敢过多尝试的。《Gris》几乎体现了这种范式所造成的一切优点和缺点，这不是令人乐观的事情。我真希望制作者们可以像《Fez》的制作者一样野心勃勃、天赋异禀而且性格凶残。 我总觉得游戏界还没壮年就已经在衰老了，加速度比电影还快。 © 本文版权归作者 小黄豆 所有，任何形式转载请联系作者。
来自 https://www.douban.com/review/9971019/</description></item><item><title>Xamarin</title><link>https://blog.arnopi.top/2020/02/xamarin/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2020/02/xamarin/</guid><description>Microsoft Learn https://docs.microsoft.com/zh-cn/learn/paths/build-mobile-apps-with-xamarin-forms/ 官方快速入门 https://docs.microsoft.com/zh-cn/xamarin/get-started/quickstarts/ 官方文档（Xamarin.Forms） https://docs.microsoft.com/zh-cn/xamarin/xamarin-forms/index 官方文档（Xamarin） https://docs.microsoft.com/zh-cn/xamarin/</description></item><item><title>FirstExpansionHub</title><link>https://blog.arnopi.top/2020/01/firstexpansionhub/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2020/01/firstexpansionhub/</guid><description>目的：扩展单hub IO口的局限性。
注意：一个机器人最多只能有两个hub。
设备需求：
两台手机 micro数据线
OTG
REV Robotics Switch, Cable, and Bracket (REV-31-1387).
REV Robotics Tamiya to XT30 Adapter Cable (REV-31-1382).
12V电源
两个HUB
3-Pin JST PH Cable
REV Robotics XT30 Extension Cable
具体步骤： 1. 检查hub Address 原因：所有hub出厂都会有默认地址2，必须改变一个的地址来避免冲突 2. 改变hub Address（注意此时不要连接两个hub） 步骤：RC Advanced setting -》删除原配置文件-》创建新临时配置文件并保存 成功标志：HUB LED闪烁为：GREEN (long) --&amp;gt; BLUE (short) --&amp;gt; BLUE (short) 3. 连接2个hub a. 断电 b. 用XT30扩展电源线并电 c. &amp;lt;img src=&amp;quot;https://github.com/arnoliudaxia/arnoliudaxia.github.io/blob/blog/content/img/exc1.png?raw=true&amp;quot;/&amp;gt; d. 用3针线连接2个hub上的RS-485接口 e. f. 上电连接RC，创建新配置文件</description></item><item><title>随意修改网页js代码</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E4%BF%AE%E6%94%B9%E7%BD%91%E9%A1%B5js%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E4%BF%AE%E6%94%B9%E7%BD%91%E9%A1%B5js%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid><description>document.body.contentEditable=&amp;quot;true&amp;rdquo;; document.designMode=&amp;quot;on&amp;rdquo;;</description></item><item><title>pip国内源集合</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/12/pip%E5%9B%BD%E5%86%85%E6%BA%90%E9%9B%86%E5%90%88/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/12/pip%E5%9B%BD%E5%86%85%E6%BA%90%E9%9B%86%E5%90%88/</guid><description>阿里云&amp;nbsp;http://mirrors.aliyun.com/pypi/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;中国科技大学&amp;nbsp;https://pypi.mirrors.ustc.edu.cn/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;豆瓣(douban)&amp;nbsp;http://pypi.douban.com/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;清华大学&amp;nbsp;https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple/&amp;nbsp;
&amp;emsp;&amp;emsp;中国科学技术大学&amp;nbsp;http://pypi.mirrors.ustc.edu.cn/simple/
&amp;nbsp;
修改源方法：
临时使用：&amp;nbsp;
可以在使用pip的时候在后面加上-i参数，指定pip源&amp;nbsp;
例如: pip install scrapy -i&amp;nbsp;https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple
永久修改：&amp;nbsp;
linux:&amp;nbsp;
修改 ~/.pip/pip.conf (没有就创建一个)， 内容如下：
[global] index-url = https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple windows:&amp;nbsp;
直接在user目录中创建一个pip目录，如：C:\Users\xx\pip，新建文件pip.ini，内容如下
[global] index-url = https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple 若要装具体版本，则在包名tensorflow后加上 == 版本号&amp;nbsp; &amp;nbsp;例如：
1 conda install tensorflow==1.9.0 &amp;nbsp;
ps:插一句，当你在找其他的一些conda源、pip源、国内镜像源都没有的包的时候，你可以在pypi.org上下载到你所需要的包，然后本地安装 :
pip install 本地路径名.压缩格式</description></item><item><title>英语听说测试系统IOS访问方案</title><link>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%AC%E8%AF%B4%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%B3%BB%E7%BB%9Fios%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%96%B9%E6%A1%88/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2019/12/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%90%AC%E8%AF%B4%E6%B5%8B%E8%AF%95%E7%B3%BB%E7%BB%9Fios%E8%AE%BF%E9%97%AE%E6%96%B9%E6%A1%88/</guid><description>原地址（格式完整）https://www.jianshu.com/p/dd7297d375b0
先决条件：IOS系统版本&amp;gt;=11（可能IOS10也行）
Ipad&amp;nbsp;or&amp;nbsp;iPhone&amp;nbsp;皆可
仅可以使用系统自带Safari浏览器
具体步骤1.下载“快捷指令”浏览器脚本链接: https://pan.baidu.com/s/1ldMkFx1N0bIaNPH4cD6sPw 提取码: 2020
2.安装脚本
具体步骤 3.使用教程进入考试页，点击浏览器右上角“打开为“
点击功能栏中“快捷指令”
选择如图的脚本运行即可
随后遇到视频不放只需要手动播放即可。</description></item><item><title>善于激发他人的渴望</title><link>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%96%84%E4%BA%8E%E6%BF%80%E5%8F%91%E4%BB%96%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%B8%B4%E6%9C%9B/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%96%84%E4%BA%8E%E6%BF%80%E5%8F%91%E4%BB%96%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%B8%B4%E6%9C%9B/</guid><description>善于激发他人的渴望 导语：我们只关心自己 想要的，这显然是非常孩子气的。谈论他所要的，并且告诉他如何才能得到它，这是世界上唯一能影响对方的方法。
我们在钓鱼的时候，绝不会使用自己喜欢的食物，而是用鱼儿喜欢的蚯蚓来引诱它们。为什么我们不用同样的方法去“*钓*”一个人呢？::我们只关心自己想要的，其他的人关心的也只有他们自己，对别人却漠不关心。:: 谈论他所要的，并且告诉他如何才能得到它。这是世界上唯一能影响对方的方法。（例如你可以告诉一个人吸烟会让他无法参加棒球队，或是不能在百米赛跑中取得胜利，*而不是去教训他*。） 自你出生来到世界这一天起，你的每一种行为，所有的出发点都是为了你自己，都是因为你需要些什么。 安德鲁·卡耐基的一个侄子读大学，常常不给家里写信。他用100美元打赌可以让他们马上回信。于是他写了一封闲话家常的信，末了还提到附上5美元作为礼物，当然，其实并没有给。最后，两个侄子很快就回了信。 也许你明天打算劝某人做某事。在你开口之前，不妨先问问自己：“我怎样才能使他心甘情愿地去做这件事呢？” 亨利·福特对处理人际关系的忠言 ::*成功的人际关系在于你能捕捉对方观点的能力；还有，看一件事须兼顾你和对方的不同角度。*:: *顾客总喜欢主动采买，而非被动购买*。但是仍然有许多销售人员，终其一生不知道怎样从顾客的角度去看事情。 总结 原则三：::引起他人的渴望::
心理弱点分析 人最重要的需求就是实现自己。在人的内心深处，其他人需要什么跟自己是 没有任何关系的。即使是夫妻，在纯粹的自我意识中，也是如此。人与人之所以能交往下去，一定有能够互相满足的地方。 #人性的弱点·卡耐基/相处的基本技巧</description></item><item><title>喜欢批评就没有朋友</title><link>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%B0%B1%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E6%89%B9%E8%AF%84%E5%B0%B1%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid><description>导语：批评是危险的，因为它常常伤害一个人的自尊，摧败他的自重感，并激起他的反抗。
心理学家史金勒的动物实验表明：因好行为受到奖赏的动物其学习速度快,持结力也更久:因坏行为而受到处罚的动物,则不论速度或持续力都比较差。研究显示,这个原则用在人身上也有同样的结果。 批评不但不会改变事实,反而只有招致愤恨。
另一位伟大的心理学家希勒也说:“更多的证据显示,我们总是希望得到别人的赞扬一同样我们都害拍受人指责。" 批评毫无作用,它只能使人采取守势,并常常为自己的错误竭尽全力进行辩护。批评是危险的,因为它常常伤害一个人宝贵的自尊,伤害他的自重感,并激起他的反抗。
所以，人类的天性就是，做错了事之后只知道责怪别人，绝不会责备自己。我们还应该清楚,我们所要糾正和指责的人总是会给他们做自我辩护,并反过来指责我们。
林肯的故事 美国内战期间,林肯好几次更换波多马克军的将领,但这些将军相继惨败,令林肯失望至极。全国有半数的人,都在痛骂那些差劲的将军,但林肯却一声不吭,不作任何表态。他最喜欢的一句名言是:“不要评议别人,别人才不会评议你。"当林肯太太和其他的人对南方人士有所非议的时候,林肯回答说:“不要批评他们,如果我处在同样的情况下,大概也会跟他们一样。” 1863年7月3日，盖茨堡战役打响了。到了7月4日晚上，南方的李将军开始向南方撤退的时候，黑云密布，大雨倾盆。当他带着挫败之师，退到波多梅克时，发现面临一条猛涨而无法通过的河流，而身后又是一支胜利的北军。李将军被困住了，他无法逃脱。林肯看出这点——这是一个天赐良机，一个消灭李将军的军队，立即结束战争的机会。因此，林肯满怀希望地命令格兰特不要召开军事会议，而立即攻击李将军。林肯以电话下令，又派出一名特使去见格兰特，要他立即采取行动。 而格兰特将军又是怎么做的昵?他的做法正好和所接到的命令相反。他违反林肯的命令，召开了一次军事会议。他迟疑不决，一再拖延，还给林肯打电话，用尽了各种借口，拒绝攻击李将军。最后，河水退了，李将军带着他的军队越过波多梅克河，顺利南逃了。林肯勃然大怒。“这是怎么回事?。”林肯对着儿子罗勃咆哮，“老天爷，这是什么意思?他们在我们的掌握中，我们只要伸出手来，他们就是我们的了但我无论说什么或做什么，都无法使我们的军队移动一步。在那种情况下，几乎任何一个将领都可以击败李将军。如果我在那儿的话，我也可以让他束手就擒。 在恼怒、失望之余，林肯坐下来，给格兰特将军写了一封信。别忘了，这段时期的林肯，言论措辞都比以前要保守和自制。所以，这封写于1863年的信，已经表达了林肯内心的极端不满。 亲爱的将军： 我相信你想象不到，由于李的逃脱，所造成的不幸和事态的严重性。如果我们顺利将李抓获，再加上我们其他地方的胜利，这场战争就可以立即结束。但是根据目前的情形推断，战事也许会继续延长下去。上次你就没有按照命令去袭击李，还怎能再次发起袭击······我想你不会再有成功了，因为你已经白白丧失了黄金一样的胜利机会。对于这件事，我感到非常沉痛····· 假如让你猜想，格兰特看到这封信后，他会如何呢? 可是林肯并没有把他写的信寄出去，格兰特也从没有看到那封信。林肯去世后，那封信从他的文件中被发现。 我是这样想的——仅仅是我的猜想林肯写完信，望着窗外，思考着····· 或许我不能这样去指责他。换个角度考虑，我在安全的白宫里指挥，给他下命令，非常简单。可是假如我在战场，看到战场上流血的尸体，耳朵里塞满伤员的呼叫和呻吟，也许我也像格兰特一样不急于进攻李和他的军队······如果我的个性也像格兰特一样懦弱，我也许会跟他做的没有分别。
尖锐的批评和指责，永远不会收到自己想要的结果。
托马斯·卡莱尔：“伟人是从对待小人物的行为中显示其伟大的。
总结 原则一：不要批评、责怪或抱怨他人。
心理弱点分析：
人最可靠·最直接的感觉来源就是自己身体，所以人一般都宁愿相信是自己以外的地方出了问题。用培根四假象观点来看，人在这时，总是会陷入一个自以为是的假象中。很多人宁愿相信自己虚假的感觉，也不愿意接受现实。
#人性的弱点·卡耐基/相处的基本技巧
(function() { var doc_ols = document.getElementsByTagName(&amp;quot;ol&amp;quot;); for ( i=0; i&amp;lt;doc_ols.length; i++) { var ol_start = doc_ols[i].getAttribute(&amp;quot;start&amp;quot;) - 1; doc_ols[i].setAttribute(&amp;quot;style&amp;quot;, &amp;quot;counter-reset:ol &amp;quot; + ol_start + &amp;quot;;&amp;quot;); } })();</description></item><item><title>称赞是最好的桥梁</title><link>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E7%A7%B0%E8%B5%9E%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A1%A5%E6%A2%81/</link><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E7%A7%B0%E8%B5%9E%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%A5%BD%E7%9A%84%E6%A1%A5%E6%A2%81/</guid><description>称赞是最好的桥梁 被重视 天下只有一种方法可以促使人去做任何事。当然，你可以用手枪威胁，或者恐吓等等，但这是愚蠢的，是极端错误的。 能让人去做任何事的唯一方法，就是::*给予他们所需要的*::。 威利·吉姆士说过：人类的本质深处，就是渴求被人重视。
“自豪感” 寻找自尊，是人类和动物的一个重要的差别。动物不会在乎它得到过什么奖杯，但是人类却格外重视，是因为这些奖杯给了他一种“自豪”的感觉。 * 这种自豪感的欲望激发了一个在杂货店工作的店员，他没有受过高等教育，但是这种欲望促使他翻遍堆满杂化的大木桶，痛下决心去研究他所买的基本法律书籍。这个店员的名字叫*林肯*。 * 也是这种自豪感，驱使着狄更斯写出了不朽的著作，是华伦完成了他著名的设计。同样，是这种自豪的欲望，让洛克菲勒挣了一辈子都花不完的钱，使他成为世界首富。 但是，这种欲望也使许多青少年成为匪徒。 他们根本的区别就是获得自己自豪感的方式和途径。
显要感 在历史上，一些名人为了获得::显要感::而上演了许多非常有趣的事情。例如哥伦布为了得到&amp;quot;海军上将兼印度总督&amp;quot;的名号,不惜远涉重洋；女皇凯瑟琳干脆拒绝拆阅那些没有称她为“女皇陛下”的信件。 那些百万富翁出钱赞助拜尔将军去南极探险时,附加了一个条件,那就是要以他们的名字命名那些白雪覆盖的山峰。雨果甚至希望将巴黎改成他的名字,小一点的城市根本不能令他满足。连“名人中的名人”莎士比亚先生,为了光宗耀祖,也在想方设法为他的家族弄到一枚象征贵族的盾形徽章,以此来显示他的名声。*也有人用病弱来求取别人的注意和同情,而让自己显得重要。* 精神失常的一个原因 有专家指出人的精神异常,是想在幻觉中寻求肯定自己的重要性,这在残 酷的现实生活中是得不到的。 许多人由于不能在现实和生活中获得“被肯定”的感觉，因而他们到另一种世界去寻求，这就是所谓的::精神失常::。
真诚的赞扬可以给予他人自重感 司华伯：“我认为，我具有的最大的资源，就是能够激发人们的热情。我用赞赏和鼓励去充分发挥每一个人的才能。”
他还说:“上司的批评最容易摧毁一个人的志向。在工作中,我只给人们激励,从来不批评任何人。我急于称赞别人,而不是找错。我最喜欢的话就是:::诚于嘉许，宽于称道。::“
赞赏和恭维 恭维是一种假象，就像假钞一样，如果你要运用它，最后将会给你带来麻烦。
区别恭维和赞赏 那么我们又该如何区别赞赏和恭维呢?其实很简单。 一个是真诚的,而另一个是虚伪的。一个是出于内心的,而另一个只不过是口头上的。一个是没有丝毫自私目的,而另一个是出自个人私利。一个将会得到天下人的钦佩,而另一个只会被天下人唾弃。 关于恭维的定义,我曾读过这样一句话,我觉得值得一提:“对别人的恭维,不过是婉转地表达对自己的赞美。&amp;quot; 爱默生就说过:“不论你使用什么言语你所说的归根到底还是对你自己的写照。” 最近,我在墨西哥城的查普特佩克宫看到奥伯根羧军的一座半身像。在像的下面刻着奥伯根将军哲学的智慧之语:“不要怕那些攻击你的敌人一而要小心那些恭维你的服友。” 英王乔治五世,在他白金汉宫书房的墙上,展示着一套六句的格言。其中有一句是:“教我如何不奉承也不接受廉价的赞美。&amp;rdquo; ::恭维只是廉价的赞美。::
总结 “我所遇见的每一个人,&amp;ldquo;爱默生说,“都在某些方面比我强。在这些方面,我应该::向他们学习::。&amp;quot;”
爱默生尚且如此,那么对你我来说,不更应该这样去做吗?我们不要再去想我们的成就,以及我们所要的。我们要试着找出别人的优点,然后抛弃恭维，给别人诚实而真挚的赞赏。“::诚于嘉许,宽于称道::”,别人就会咀嚼你的赞赏,把它们视为珍宝,一辈子都在重述它们一一当你忘了他们之后,他们还在重复着。
原则二:看到别人的优点,给予真挚诚恳的赞赏 心理弱点分析： 古希腊哲学家普罗泰戈拉说,人是万物的尺度!不管是什么人,都会以自己的尺度去看待周围的人和事,他们觉得自己才是世界的中心。然而很多人都没有意识到,在社会生活中,所有的对象都是与你一样的世界中心”。 #人性的弱点·卡耐基/相处的基本技巧</description></item><item><title>公平提高了效率</title><link>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%85%AC%E5%B9%B3%E6%8F%90%E9%AB%98%E4%BA%86%E6%95%88%E7%8E%87/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%85%AC%E5%B9%B3%E6%8F%90%E9%AB%98%E4%BA%86%E6%95%88%E7%8E%87/</guid><description>第002讲·公平提高了效率 马粪争夺案
案件内容 这个案子发生在1869年4月6日。原告请了两位帮工，到马 路上捡马粪。他俩从晚上6点干到8点，在马路上共堆了 18堆马 粪：马粪堆起来以后，因为太多拿不动，两位帮工就回去取车， 准备第二天来运。但他们并没有在这18堆马粪上做任何标记。 第二天早上，案中的被告看见了这些马粪，就问附近巡逻的人： 这些马粪有没有主人？有没有人要把马粪运走？巡逻的人说不知道。 被告听了以后，觉得这些马粪没有标记，也没有主人，就把马粪运 回自己家，撒到自己的田里了。 到了这天中午，两位帮工带着车过来，发现马粪没了，一问之 下，才知道原来是被告拿走了。双方发生争执，最后闹到法庭上。 鼓励创造财富，还是鼓励对财富做标记
鼓励人们创造财富，社会才会越来越好 事实上，一点儿马粪，判给谁都不重要，重要的是案件会对后代 产生怎样的影响。
公平背后是效率考量 尊重别人的财富，不能见猎心起，不能顺手牵羊，这是一种普世的公正观，但在这种公正观背后，却是效率的考量——保护产权的努力是会消耗资源的，这种消耗越大，资源的净值就越低；社会的道德规范，越是能够帮助降低这种消耗，社会财富的积累就越多。 当我们讨论公正的问题时，背后的含义往往是：这是符合效率标准的。也就是说，因为有效，所以公平。公平背后往往是效率的考量。
#薛兆丰的经济学/稀缺/经济学世界</description></item><item><title>区分愿望和结果</title><link>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%8C%BA%E5%88%86%E6%84%BF%E6%9C%9B%E5%92%8C%E7%BB%93%E6%9E%9C/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E5%8C%BA%E5%88%86%E6%84%BF%E6%9C%9B%E5%92%8C%E7%BB%93%E6%9E%9C/</guid><description>第004讲·区分愿望和结果 现代经济学始于亚当·斯密的::《国富论》::，《国民财富的性质和原因的研究》现代经济学与古代对于经济现象的研究有一个重要的区别是：以前的很多学问研究的是“事与愿符”的规律，而经济学研究的是“::事与愿违::”的规律。
美好愿望不一定带来美好结果 人们经常人为，好人做好事，坏人做坏事，所以，想让社会变好，就要增加好人，消灭坏人。例如低收入人群贫困，就想简单的提高最低工资标准；发生严重的通货膨胀就想冻结物价等等。 在很长时间里，人们都抱有这样一种非常淳朴的“事与愿符”的想法。认为有什么愿望，就会产生什么结果。而要产生好的结果，就要怀有美好的愿望，同时让那些怀有美好愿望的人多干事。 #薛兆丰的经济学/稀缺/经济学世界</description></item><item><title>看得见的和看不见的</title><link>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E7%9C%8B%E5%BE%97%E8%A7%81%E7%9A%84%E5%92%8C%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84/</link><pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.arnopi.top/2018/06/%E7%9C%8B%E5%BE%97%E8%A7%81%E7%9A%84%E5%92%8C%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84/</guid><description>第003讲·看得见的和看不见的 经济学是一门比较和选择的学问，要做出正确的选择，就要进行比较，在进行比较的时候，不仅要看见那些看得见的，也要看见那些看不见的东西。 法国巴斯夏《看得见的和看不见的》
破窗理论 内容 破窗理论说的是， 一个顽童把窗户打破了，窗户的主人就要去买玻璃，这将刺激玻璃 的生产。制造玻璃的工人完成订单以后，有了钱，就可以去买面包， 面包工人又可以去买衣服。这样就推动了一连串的生产。破窗理论 的支持者说，有破坏才有进步，多难兴邦，破坏本身就是好的。
变种 灾难能促进国家发展 老人不退休，机器太先进，失业率就会增加《蜡烛制造商关于禁止太阳光线的陈情书》 真相 如果不经历创伤，资本的积累会更丰富，经济基础会更好，如果玻璃没有被打破，用于修复窗户的资源就可以用来从事其他的生产，产生更多的财富。
总结 （看见看不见的东西需要想象力） 在这些例子中，看得见的是自然灾害，人为破坏，物资消耗等等，看不见的是背后隐藏的净损失。要理性对待这些理论，就要分析“如果没有，就会可能怎样”。
#薛兆丰的经济学/稀缺/经济学世界</description></item></channel></rss>